{
    "question": "Contoh-contoh gurindam",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Barang siapa tiada memegang agama,Sekali-kali tiada boleh dibilangkan nama.</span><span>Barang siapa mengenal yang empat,Maka ia itulah orang yang ma\u2019rifat.</span><span>Gendang gendut tali kecapi<span>Kenyang perut senang hati</span></span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apakah-orientasi-berfungsi-untuk-membangun-konteks-perkuliahan-271",
            "question": "Apakah orientasi berfungsi untuk membangun konteks perkuliahan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "iya, karena orientasi merukan penjelasn situasi awal teks anekdot KUHP<br>itu yang dikatan guru B. indonesia saya :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "YA,BISA JADI KARENA DAPAT MEMBANTU PEMBENTUKAN MENTAL MAHASISWA<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-anekdot-bertema-lingkungan-220",
            "question": "Contoh anekdot bertema lingkungan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Sebagian lain, ada pula yang memilih \nterus merokok meski tahu bahayanya, sebab mereka juga merasakan \nmanfaatnya. Ini memang hak azasi masing-masing. Kita tidak boleh saling \nmenghakimi atau menyalahkan. Setiap kita hendaknya dewasa dalam \nmemutuskan dan berani memikul semua konsekuensi pilihan-pilihan hidup \nkita, termasuk dalam hal merokok atau tidak. Bukan saja konsekuensi \nsekarang tetapi juga untuk masa mendatang.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalau-perbedaan-abstraksiorientasi-dan-koda-didalam-teks-anek-731",
            "question": "Kalau\u00a0perbedaan\u00a0abstraksi,orientasi\u00a0dan koda didalam teks anekdot itu apa\u00a0yah kak ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong><em>Abstract </em></strong><br>adalah bagian di awal\u00a0paragraf yang berfungsi\u00a0memberi gambaran tentang isi\u00a0teks. Biasanya bagian ini\u00a0menunjukkan hal unik yang akan\u00a0ada di dalam teks.<br><br><strong><em>Orientation </em></strong><br>adalah bagian yang\u00a0menunjukkan awal kejadian\u00a0cerita atau latar belakang\u00a0bagaimana peristiwa terjadi.\u00a0Biasanya\u00a0penulis bercerita\u00a0dengan detil di bagian ini.<br><br><br><strong><em>Coda </em></strong><br>merupakan bagian akhir\u00a0dari cerita unik tersebut. Bisa\u00a0juga dengan memberi kesimpulan<br>tentang kejadian yang dialami\u00a0<span>penulis atau orang yang ditulis.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bisa-tolong-buatin-teks-eksposisi-tentang-politik-minimal-4-para-536",
            "question": "Bisa tolong buatin teks eksposisi tentang politik, minimal 4 paragraf?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Politik adalah sebuah kebijakan terorganisir dan digunakan untuk \nkepentingan orang banyak atau rakyat. Tahun 2014 nanti Indonesia akan \nmelaksanakan pesta Demokrasi untuk memilih partai politik, Calon \nlegislatif serta calon Presiden dan Wakil Presiden.  <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-3-contoh-paragraf-argumentasi-dengan-pola-sebab-akibat-820",
            "question": "Tuliskan 3 contoh paragraf argumentasi dengan pola sebab akibat ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Pendidikan\n adalah salah satu faktor penentu dalam maju mundurnya suatu bangsa. \nNamun demikian fakta yang sudah tidak dapat terbantahkan lagi, bahwa \npendidikan di Indonesia adalah pendidikan yang sangat mahal dan tidak \nterjangkau bagi masyarakat yang tidak mampu. Pada tahun 2010 saja, lebih\n dari 1 juta siswa SD hingga SMA yang putus sekolah. Biaya pendidikan \nyang mahal diperkirakan menjadi sebab tingginya angka putus sekolah di \ntahun 2010 tersebut.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-menurut-pendapatmu-mengenai-panji-sumirang-990",
            "question": "Bagaimana menurut pendapatmu mengenai panji sumirang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dia adlah raja yang periang<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-syarat-syarat-apakah-yang-harus-dipenuhi-agar-ekonomi-indonesi-142",
            "question": "1. syarat-syarat apakah yang harus dipenuhi agar ekonomi indonesia menjadi setara dengan ekonomi negara-negara maju",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Indonesia harus mengurangi ketergantungan dengan SDA<br>2. SDM Indonesia harus lebih baik<br>3. Banyak pengusaha - pengusaha pribumi<br>4. Mengoptimalkan pemberdayaan UMKM<br><br>semoga membantu dan bermanfaat :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. meningkatkan sumber daya manusia<br>2. mengoptimalkan pemanfaatan sumber daya alam<br>3. meningkatkan UMR",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatkan-teks-eksplanasi-tentang-tanah-longsor-dong-848",
            "question": "Buatkan teks eksplanasi tentang tanah longsor dong",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Tanah longsor terjadi karena adanya proses erosi pada permukaan tanah akibat dari kurangnya tanaman hijau di daerah tersebut. Proses erosi yang terus menerus akibat dari angin, dan air hujan membuat tanah kehilangan kestabilan dan mudah tergerus. Apabila proses erosi ini terjadi pada tanah yang terletak pada ujung tebing, maka akan terjadi proses yang disebut dengan tanah longsor ,,<br><br><br>Maaf kalo salah\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pernyataan umum :Longsor adalah sebuah peristiwa dimana terjadinya gerakan tanah atau biasa disebutgeologi\u00a0yang terjadi karena adanya pergerakan masa batuan / tanah\u00a0dengan berbagai tipe dan jenis seperti jatuhnya bebatuan atau gumpalan besar tanah.<span>\u00a0Tanah longsor atau amblas secara garis besar bisa terjadi karena\u00a0dua faktor yaitu faktor pendorong dan faktor pemicu. Faktor pendorong merupakan\u00a0faktor yang mempengaruhi kondisi material sendiri, sedangkan faktor pemicu adalah faktor penyebab bergeraknya material tersebut.<br>deretan penjelasan:</span><span>Di\u00a0</span>Indonesia<span>\u00a0sendiri peristiwa ini hampir sering terjadi.\u00a0</span>Kebanyakan disebabkan oleh gempa sehingga menggerakkan lempeng bawah tanah sehingga mengakibatkan elemen atau lempeng bawah permukaan menjadi tergeser sehingga menimbulkan pecahan dan terjadinya longsor.<span>\u00a0Ada banyak hal lagi yang bisa memicu dan menyebabkan terjadinya kelongsoran.\u00a0</span>Baik itu diakibatkan oleh alam atau karena ulah manusia itu sendiri, diantaranya\u00a0Tingginya\u00a0curah hujan,\u00a0\u00a0jika musim penghujan dengan durasi\u00a0lamamaka akan terjadi\u00a0penguapan air di permukaan tanah dalam jumlah besar. Setelah penguapan maka akan muncul pori-pori atau rongga tanah, kemudian terjadi retakan di permukaan, saat hujan air akan menyusup ke bagian yang retak lalu air akan masuk sehingga terakumulasi di bagian dasar lereng, lalu menimbulkan gerakan\u00a0lateral\u00a0kemudian terjadilah longsor.\u00a0Untuk pencegahan terjadinya longsor bisa dengan menggunakan pohon, karena akar pohon akan banyak membantu d<span>dengan\u00a0</span>cara<span>\u00a0menyerap air hujan sehingga bisa meminimalisir<br>interpretasi:</span><span>Poin diatas merupakan beberapa penyebab terjadinya kelongsoran.\u00a0</span>Akibat dari bencana ini tentu tidak sedikit kerugian paling parah adalah korban jiwa, selain itu kerugian materi seperti kehilangan rumah, tanah, harta benda yang harus direlakan karena tetimbun oleh longsoran.<span>\u00a0Sangat jarang orang dalam longsor bisa menyelamatkan dirinya karena karena kecepatan tanah longsor diperkirakan kecepatannya bisa mencapai 100 km/jam kecepatan yang mustahil untuk lari bagi manusia tanpa peralatan.\u00a0</span>Selain itu setelah kejadian pun korban selamat tidak sedikit akan mengalami trauma yang mendalam.<span>\u00a0Jika mendengar suara gemuruh besar di dekat anda maka segeralah lari menuju ketempat atau wilayah dataran stabil. Jangan pergi ke pinggir tebing atau jurang curam karena itu sama saja seperti bunuh diri.<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-tema-lingkungan-berbentuk-monolog-909",
            "question": "Contoh teks anekdot tema lingkungan berbentuk monolog ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "anekdot adalah sebuah cerita singkat dan lucu atau menarik yg mungkin menggambarkan kejadian atau orang sebenarnya.anekdot bisa saja sesingkat pengaturan dan profokasi dari sebuah kalakar.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-ditempuh-oleh-pemerintah-agar-syarat-syarat-itu-terpe-993",
            "question": "Apakah yang ditempuh\r\n oleh pemerintah agar syarat-syarat itu terpenuhi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "memperbaiki sistem yang ada sebelumnya agar lebih efektif dan efesien dalam melakukan prakteknya serta harus memiliki prioritas utama dan memperhitungkan jangka waktu yang ada",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}